無知一問，上氣係咪即係熱氣既意思呀？

上氣”即肺氣上逆之意。此症臨床上有實證、虛證的區別。實證主要症狀為喘咳胸滿、呼吸迫促、不能平臥、痰多粘膩、脈浮滑，是由於肺實氣閉所致。虛證主要症狀為咳喘面浮、脈浮大無力，這是“腎不納氣”所致